連登有冇會計撚想進修? 可唔可以入黎傾下?

做左會計文員幾年, 而家想讀返個PT DEGREE
我本身有會計 DIPLOMA

考慮緊讀 HULL (SPECE), NAPIER (CITY), 還是速大好, 請問可唔可以比D意見我?

推

我都想進修一下⋯⋯做audit做到人都癲⋯會計仲有咩出路

你都冇DEGREE? 我岩岩讀完 DIPLOMA , 而家諗緊讀邊間好..

不如轉行?

轉行啦,會計/audit 比狗做,人工又低工時又長,譚仔阿姐人工仲高過你

都要進修架

講事實都比人負評
自己諗下做咁多年都係得萬幾蚊人工再望下 譚仔阿姐仲高人工
趁早轉行算啦
一係就老老實實考左個qp佢

用咁多錢去讀個degree 出返黎都係得萬幾蚊 到時我諗你仲灰

不如你讀專科啦

其實CPA先係呢行基本要求
如果唔係你點進修都無撚用

Accounting 唔係專科

又真係唔係喎，收留太多垃圾太易入行

所以咪叫佢讀其他專科
讀護士都幾好啊

會計如果唔考牌係咪低人工？d牌易唔易考？

讀個degree再加考牌要5年。
讀完轉去做audit狗都係得萬七八......

會計唔係專科？

我未讀都萬七八，點睇

你屈機

big4 3年3萬

接唔接受到2年後仲係呢個價....

咁你expect幾多？

讀完big4唔會收
即係喺big4做3年前最起碼要喺second tier做一年...
6年後先三萬，俾夠通脹三萬二

今時今日大學學位係基本
如果要一份好嘅工一定要進修

咁得張dip可以點

2nd tier 都好少收commercial人⋯

讀PDGE
做教畜

咁...讀啦唯有。

就係接受唔到所以想進修，但唔知讀邊間好

巴打考左牌未，未就考完先再諗啦

我意思係如果你要行呢條路，讀完就要由頭黎過。要同班fg爭，仲係讀完都係呢個價

大把時間，而家揀緊pt degree，唔知邊間好，所以想上來請教下

考ACCA定CPA定CPAA?

你睇下會計師公會係咪對2間都可以accredited畢咗業就可以直考professional module先？同埋我覺得可以一路做一路簽經驗。如果想簡單d可以考cpaa，咁入會好似都冇咁難。睇左2個公會要求再揀應該result oriented d.
唔好意思我都係topup但冇留意呢2間學校。希望幫到你。

會計無牌就真係做入數既工作
最底層人工唔會高得去
有大學學位考幾份卷加三年(合資格)工作經驗就拎到牌
個試難唔難就見人見智

如果aim degree再考牌, 都唔好諗住入audit啦
直接搵commercial 做reporting / fp&a 既工, 最緊要簽到experience

其實我對咩野cpa冇太大興趣，我讀degree只係唔想再做accounts clerk,officer 想將來有機會升上去，所以而家搵緊top up

Agger
不過要帶眼識人，好多commercial d人唔會幫你。我中過伏。
去大公司會好d

你升上去係打算做返會計條path?
如果係既...你有degree無cpa都唔會升到上去

冇牌差好遠。頂盡去到AM位。唔為考牌唔需要讀個會計degree。可以揀其他。

請問考牌係未泛指cpa

係

我而家份工個位係senior clerm，做埋數，ap， reporting等等，請問各位我條路點plan好

ok竹明白，咁讀左degree先

讀degree>考cpa
工作方面盡量以脫離入數為目標, 同埋公司要夠大可以簽到experience

直接搵條考到qp/同等quali嘅路
如果你只係讀書，讀落去都只係晒錢晒時間
大把唔係會計degree都駁到去qp,就咁會計degree根本冇用
利申：會計degree, cpa

真心唔好讀，非Local 入唔到Big 4
得個萬令兩萬蚊 不如轉行

有心行會計一定要有個CPA牌。
做左幾年野就行commercial 條路，唔suggest 入audit 去同Fg鬥腦力同體力。如果有無比決心另計。
盡力入大公司，付出有收穫。
另外可以考慮com Sec or IA

pass rate 40% 以下
肯定難考